\section{Propriedades Elementares}

  As propriedades elementares do produto vetorial
  são consequência direta das propriedades elementares
  do determinante $3 \times 3$.

  Já vimos que
  $\vector{a}$ e $\vector{b}$ são ortogonais a$\vector{a} \times \vector{b}$.
  Além disso,
  \begin{equation*}
    \vector{a} \times \vector{b}
    =
    - \vector{b} \times \vector{a},
  \end{equation*}
  pois
  \begin{equation*}
    \determinantop(\vector{v}, \vector{a}, \vector{b})
    =
    \determinantop(\vector{v}, \vector{b}, \vector{a}).
  \end{equation*}
  E o produto vetorial também é bilinear:
  \begin{equation*}
    (\alpha \vector{a} + \beta \vector{b})
    \times
    \vector{c}
    =
    \alpha
    (\vector{a} \times \vector{c})
    +
    \beta
    (\vector{b} \times \vector{c}),
  \end{equation*}
  pois
  \begin{align*}
    \determinantop(\vector{v}, \alpha \vector{a} + \beta \vector{b}, \vector{c})
    &=
    \alpha
    \determinantop(\vector{v}, \vector{a}, \vector{c})
    +
    \beta
    \determinantop(\vector{v}, \vector{b}, \vector{c})
    \\
    &=
    \alpha
    \innerproduct{\vector{v}}{\vector{a} \times \vector{c}}
    +
    \beta
    \innerproduct{\vector{v}}{\vector{b} \times \vector{c}}
    \\
    &=
    \innerproduct{\vector{v}}{\left(\alpha (\vector{a} \times \vector{c}) + \beta (\vector{a} \times \vector{c})\right)}.
  \end{align*}

  Por fim,
  temos a propriedade que foi usada para definir o produto vetorial.
  Para quaisquer
  $\vector{v}, \vector{a}, \vector{b} \in \reals^3$,
  \begin{equation*}
    \innerproduct{\vector{v}}{(\vector{a} \times \vector{b})}
    =
    \determinantop(\vector{v}, \vector{a}, \vector{b}).
  \end{equation*}
